[漫] 龍珠-超 Dragon Ball Super 集中討論 (6)

比達去咗邊

仲訓緊
下集準備出場

咪撚搶開post啦
你撚有料開post咩傻閪
連大杜未來機械菲都唔撚知係悟空瞬移殺
未撚睇過龍珠咪你條傻閪囉
盲撐超攞埋啲勇武左膠論 乜鳩讀者變咗
好心你咪撚傻閪啦

開頭po都要資格

唔撚係呢啲傻閪開post block咗佢喇
唔係要keep住更新都唔會入佢post睇佢啲歪理言論喇

龍珠 超好睇
龍珠超 垃圾

今集好共嗚
敵人=柒姿
地球=香港
悟空=手足
比粒仙豆放過佢，點知比佢攬炒地球

開post呢d就算啦，上個post都係佢開，無乜所謂
不過 咩龍珠超無變，變既係讀者呢句真係好on9好中二
十足十懶係看透世事，眾人皆醉我獨醒既傻佬發表感言咁你盲撐都唔好咁啦大佬，睇到打冷震

係大杜個世界係悟空殺我知，我諗我睇錯你話係悟空殺機械菲係正傳世界
但係我唔明大家理性討論，你可以唔同意我，亦都可以講你既原因，但係我覺得辱罵我就唔啱，你睇下我講既野，係針對龍珠黎講，我無屌過任何人一句，唔明你點解咁講我啦要，唔鍾意我講既野就block我然後同其他人圍爐啦
同埋我唔敢話自己熟龍珠過你，但一定唔會比你差啦

大家都鐘意龍珠，一人少句啦，俾個面我超級比達得唔得先？

有手足會畀仙豆放過柒婆咩

多人討論証明成功左，而家集英社唔怕負評，最緊要有人睇可以出PVC figure

クソ!

究竟大波連幾時入隊，好期待佢同比達悟空三個純種撒亞人聯手

悟空左膠嚟

劇場版打布洛尼
格比達都係開大招想殺對方
比古洛打札馬斯都係用全力打
兩者都係因為悟空個體唔夠對方打, 先會想殺對方

而講返放人果幾個CASE
比達 - 係兩者都傷晒, 0殺傷力, 悟空選擇放佢果陣, 係殘血放佢走
而佢都唔知之後對方會對地球做D咩, 所以佢都會KEEP住修練, 可以話放比達係比自己一個修練目標, 所以佢都係自私, 無為地球諗

菲利 - 其實菲利食返自己元氣斬果下, 悟空有叫佢避, 證明佢都仁慈
而菲利扮死狗叫悟空比氣佢, 都只係承接之前仁慈心軟, 悟空諗住個星球都爆, 就由佢死, 因為菲利已經做唔到D咩, 而娜美星無晒生物比佢殺, 所以我都理解點解悟空唔處決佢

而今次魔羅
其實同菲利個CASE差唔多, 能力完勝對方
但超有個CASE都叫過悟空要狠D
就係金菲利果單,
比達就係玩耐左, 搞到比菲利爆地球
維斯同悟空講, 下次時間倒流要一下收拾對方

所以今次悟空點會唔吸收教訓, 一下打死魔羅,
同之前心軟果D CASE係咪比仙豆人回血,
出發點係對方殘血做唔到D咩先放佢

所以我覺得悟空放人係唔同之前的, 唔比仙豆我都接受

同之前心軟果D CASE係咪無比仙豆人回血,

有D人仲撐話
悟空不嬲鐘意放生人嫁啦

但前題放生人係對方殘血, 覺得對方無威脅
悟空先比機會人, 起碼當下對方係無危險性

但係勇武又係佢

睇完今集，擺明比柒達上位，柒達而家可以分開合體。

Z時 悟空放過人d劇情都作得好啲

放過菲利之前 悟空話唔打啦 再串佢一大輪
話菲利堂堂宇宙大王 以為自己可以玩哂
點知今日唔夠人打 對手仲要係佢口中既低等生物撒亞人 仲講放你一命 比死更難受 要佢記住今日

同埋最後菲利死性不改 悟空最後都有出波搞掂佢
不過唔夠重手 死唔去

但今次悟空放過魔羅d對白 咁撚樣 叫人點接受到啊
佢老味講咩修煉好過吸人 講經咩

再加埋超 改到悟空智商/行為同Z差咁遠
都引來好多人不滿架啦 今次多人屌好正常
鬼佬果邊都話鍾意以前悟空多啲 打起上來夠Badass

唔比仙豆放過魔羅都算接受到
但比仙豆噁下真係睇到眼都突埋

lm

佢自己記錯悟空俾氣菲利嗰幕咪仲離譜
學人講資格
對住呢啲咁自以為是嘅人都可以咁冷靜回應
你贏

比達之前出得一陣就比人打到扒街隨即比人屌到仆街，
仲唔拿拿臨比個位佢上咩，

姐係比達用完force spirit fission再由個小丑尾刀
都預左比達冇得尾刀

其實無限弱智化悟空想點
你話要捧比達上位都仲有個理由呀
屌你又唔係 柒達又on99比人打 冇個角色係討好
成個龍珠超真係睇咁耐屌咁耐係咪on9架

記錯係我喎 又亂咁標籤人做咩?
好老實講 今次比仙豆魔羅食無論係放生論定係試探論都好唔通順啦
一件事唔係剩係諗單一因素就可以討論到 而係要睇埋上文下理
今時今日呢個悟空 係曾經經歷過比達因為嘴炮金菲搞到成個地球毀滅左
當年放生比達同菲利嘅悟空有經歷過? 計返龍珠入面嘅時間都唔係過左好耐
睇住因一時疏忽成個地球毀滅都唔識驚 今次仲放生/試探
有咁多人覺得佢抵屌 又有咩問題

仆街唔識英文，可唔可以講下up乜？

呢個真

fyr 當初復活之F悟空係炸左地球之後都有後悔
復活之F悟空原話：「如果當初自己快D了結菲利」
如果悟空又大意 姐係當初佢比比魯斯屌完之後係毫無侮意
呢句野只係鳩up

Chapter 66: 悟空vs行星侵蝕者摩羅! 戰鬥高潮!!

Ch66係最終戰+摩羅篇既結局
Ch67就新篇

又用完即棄比達

所以我先話多數係比達用分離術，再由小丑柯古洛殺死佢

其實睇番成個劇情 復F我唔覺悟空係拖
對白上當然咁講啦 但悟空係用左個最穩陣嘅打法
金菲去到後期唔夠氣 悟空只要頂得到金菲果段攻勢
之後菲利係0%勝算 講緊係0% wo
只係估唔到有人用死光槍射佢姐
復F由金菲冇氣到悟空叫佢好快啲躝到死光槍個時間上係好短
就算係比達後面想殺佢 係已經準備殺 菲利突然爆地球佢都反應唔到
所以口講佢地唔盡快解決菲利 事實上劇情做出黎又係另一回事

接番上面 柒達出波去殺菲利 儲緊氣
菲利突然炸左地球
同悟空突然飛出黎 儲氣出波 菲利完全冇反應
其實係故事上係好犯駁 菲利見佢沖埋黎 一樣可以炸爆個地球
但佢就on99咁企係到食波 所以個重點其實唔係悟空有冇大意
而係個死光槍射穿悟空

悟空好似唔識從錯誤中學習。
悟空第一次打魔童，都俾魔童偷襲打穿心口。

呢啲係條友自己估
冇話過67就新篇
同埋呢頁嘅所謂預告一向都係鳩寫翻今集嘅嘢

其實最應該殺柒達
佢果鑊殺晒佢班 FD 仲要天神都死埋無龍珠
幾撚絕望

依然好傷心
可唔可以用超龍珠復活返梅爾斯俾我?

其實想出模型賺錢可唔可以出隻型d既對手？
龍珠超到而家最賺錢對手應該係Rose黑悟空，其次就係食老本大波連！金菲，希特同比魯斯好少出figure,吉連出過幾隻反應一般！今次隻山羊都應該無咩廠商肯出

古連其實好撚樣衰

吉連成個ET咁，係都買希特型好多

SHF爆衫版都ok,夠大隻同表情豐富！其他就麻麻

正確黎講超果班宇宙角色全部都係垃圾

計外表幾中意嗰三隻狼

我覺得羊樣嗰時唔差出嘅話有啲興趣
但變身後個樣真係最垃圾

依隻？徐綿江龜頭咁樣

我鍾意件風褸加插袋，有魔童feel

希特同比魯斯都好小出玩具，如果出PVC想收返隻神貓

d劇情真係好老套
當初超3悟空都意識到事態嚴重
知道打唔贏合體版布歐
主動放低身段提議同比達合體
最後仲親手送純惡布歐一程
而家個悟空仲同魔羅講咁多廢話
舊時挪美星同菲利衰過一獲都算
超二悟飯打斯路個時有眼你睇都仲唔醒水
感覺而家個悟空真係好唔成熟
明明超三年代智力咁高
比迪麗打比賽時都識得講快手搞掂m魔人以防事態惡化
之後仲識得培養下一代（悟天 杜拉格斯）保護地球
而家個悟空淨係識得打打打
好似完全唔顧後果咁

講錯 係叫比迪麗棄權

超依d 無劇情都可以大hit
仲邊駛諗劇本

其實魔羅去到監獄都係死刑， 點解悟空仲要俾仙豆佢食， 佢乖乖跟悟空去監獄同反抗個結果都係一樣， 反抗仲有機會逃走， 如果成功走甩左再吸多啲生命連極意悟空都未必夠揪，悟空為左個可以同佢陪練既對手咩野理智都無哂， 魔羅已經殺左數以星球計既生命，唔通去到監獄仲可以幫佢求情減刑咩， 咁鍾意打咪等佢死左落地獄先慢慢再同佢打lor

第一句已經錯，去到監獄唔會死刑，之前已經講咗銀河刑警無人執行到死刑，所以只會一直坐監

好似抄晒斯路篇個走向咁

屌其他嘢都算
上面巴打直頭係自己唔記得劇情都可以話套嘢

其實依套超我真係飛住睇， 我唔係睇得太仔細，即係依兩張圖係銀河巡警呃比達同悟空？ 佢話殺唔死先要關住佢， 如果佢真係講大話我承認自己係唔記得左之前啲劇情

唔係呃呀
睇你第一段留言，我以為你唔記得呢part
如果你知嘅，我反而係唔明你第一段講咩

買咗一番嗰隻吉連😆😆 幾靚喎

我諗佢意思係魔羅被判死刑, 但事實上監獄到冇人殺到佢只可以一直坐, 所以悟空問積哥係咪死刑, 積哥答係既意思, 佢判刑判左死刑

睇到最新真係好失望，鳥山明無貨到又寫悟空太自負，根本鑊鑊都係咁...

吉蓮夠唔夠魔羅打?

好耐無追,講到比達都極意未?

或者有極意比古洛/格比達未

全部都無

橫店都要殺佢仲講咁多野
人地問咩又答咩
冇撚腦傻西

係，作為睇左佢30幾年嘅fans，真心睇到好心up，唔明作為一個已經封神嘅大師，如果無貨點解仲要出嚟7

雖則自負依條橋出過幾次
但悟空自負係z入面好似都冇乜

算吧啦
超既悟空係無痴（無腦白痴）
只要有交打就得

睇到超依家個表現，覺得老鳥以前有編輯幫果陣會好啲
至少有人可以退下佢稿或者至少俾下意見

培養下一代係真
但佢自己講超三已經夠屌死肥布歐個陣又唔屌
搞到之後冚球剷
最後又係要自己執手尾

首先
冚球產並非完全係悟空既錯,因為後期劇情可以講係迂迴曲折
我地先回顧返魔人布歐篇
當時超二比達同超二悟空激戰所產生既能量導致肥布歐提早誕生
其實個刻悟空已經感覺唔對路, 提議停戰
但可惜比達過於自大, 加上自尊心作祟拒絕和議
呢個係第一點, 反映出悟空成熟既表現
先以大局為重,齊手解決肥布歐已防事件惡化
如果當時比達願意放低成見同執著
佢地食完仙豆一齊合力打肥布歐, 事件未必會弄得如此田地
其後超三悟空表示當時有能解決肥布歐
但最後選擇留比下一代去處理
聽落有點荒唐, 同時為背水一戰, 而且風險亦高
始終冇人能夠預計悟天同杜拉格斯係咪真係有能力解決肥布歐
但我認為是可以理解的, 因為悟空始終會有死去既一日
佢冇可能永遠保護地球, 肥布歐可以係一個好課堂留比悟天同杜拉格斯
同時提醒作為戰鬥民族應該要有既危機感
呢點係第二點, 反映悟空作為大人應該有既智慧
教育及培養下一代, 保護地球
雖然有點諷刺, 莊子講過悟空或者有吸引壞人既特質
有佢既地方就會有戰線, 悟空返靈界留比下一代處理其實亦都合理
再講返冚球產
我相信一部分係悟空同比達既誤判, 另一半為老大界王既失策
前者悟空同比達其實有理由襯布歐變身時出招阻止(但存在部分風險)
後者冇同悟空解釋布歐由來及可能既應對方法
其隨住時間成長, 悟空個種冒失同天真既性格還是偶然會搞出一些煩麻
但係另一方面我地可以見到悟空係唔同方面既成長
比如說為免傷及超二比達自尊心, 與比達對戰時沒有使用超三
考慮超二比達實力, 選擇獨佔單打純惡布歐
好多細微既動作都反映出悟空作為一個大人既成長
反觀龍珠超, 日日喊打喊殺話要修練
明明破壞神已經講過好多次唔好同全王有任何關係
都要唔顧全宇宙危險走去搵全王個弱智仔
睇咁耐龍珠超我完全唔知個個主角叫悟空

可能你會話悟空錯有錯著搞咗個力之大會
最後救咗全宇宙
但呢D劇情都係任作者吹
從人物性格分析經歷超一二三年代既悟空冇可能唔識分輕重
邊D應該做邊D唔應該做

我覺得力之大會救宇宙個解釋有啲夾硬嚟感覺好似後補嘅設定洗白下悟空咁

其實我唔覺得超3夠屌死肥布
超三咁早洩
細布歐打弱化左肥布都要狂砌先打到肥布就死
超3悟空應該唔夠體力狂砌肥布

悟空講過活人狀態下唔適合用超三
相信用非肉體超三時間可以長d
但最大問題係時間限制
佢留係地球時間得一日
武術大會同比達單野已經用咗好多時間
悟空覺得未必有100%把握可以係限定時間下搞掂肥布歐

超劇情係我眼中只係笑話
仲睇落係因為情懷

記得以前睇過套講漫畫家嘅漫畫 叫熱血漫畫狂戰記
入便其中一集講個漫畫家主角以為自己發左達
佢就諗要用10億請個似自己畫風既人畫漫畫
再用10億請多個似自己諗野既人諗故事
其實老鳥而家係咪做緊相同既事至少肯定做左一半

訓係度都贏
主編只會係咁鞭佢出快d 同多d 新角色
等佢手機game 賺多d 錢

龍珠超我最唔like係極意
好似外掛咁

點解唔作多d招比悟空
唔好剩係變型態

如果維斯可以教d招比佢就好

有時寧願個龜波氣功變色好過個頭

打笛子魔童有招超龜波氣功

之後都用返龜波氣功

其他角色多d戲份，加新招俾佢地好過

以前龍珠咁正，就係因為唔同角色都有發揮機會，悟空比達魔童試過輪流成為最強Z戰士，就算天津飯去到打斯路，都有招型到爆既新氣功炮

呢個我認同

本身漫畫既悟空寫得幾好 情節安排合理過動畫 而加又為拖而變傻仔

誤打誤撞同有意識去做係兩樣嘢嚟

個人ff: 龍珠超既悟空自從認識左破壞神同維斯甚至全王之後係咪覺得萬事都仲有佢地照住, 覺得唔駛咩咁重飛去保衛地球/宇宙, 變左一個純追求力量同高手過招既武癡

新氣功砲有得zoom, 真係主角群以外最型嘅招

agger 最鍾意人造人/斯路篇

依家連撒亞人後代都係二打六角色
個陣講話咩潛力好大
得番悟飯有幾個鏡頭出下
個兩個細路影都無埋

但最後都係悟空清場
除左斯路

當年屌gt 話變左悟空solo
依加咪又係咁

仲衰過gt
Gt有杜拉去旅行
悟飯同兩個細佬都有份打下又比氣超4悟空
魔童又開到地獄同人間度門
都叫有啲用

gt衰在啲打鬥真係麻麻,如果唔係贏曬

超個故事衰都算啦 作畫都一pat屎咁
如果龍珠超整到鬼滅咁
你故事再衰我都有得爽下

其實都唔一定 你見兩個細路變完超3多多事實
去到最後其實都差一炮就搞掂瘦布
悟空真係要打肥布 我覺得未必限時內搞唔掂
悟空超3應該點都頂到5min掛

變撚左兒童向
血都唔流一滴

你搵東映同ufotable比

係咁鬥波

龍珠出成點都有人買，自然就懶得放資源落tv

極意最根本個閃避概念跟本冇問題
但係無啦啦又要加攻加防，到頭來都係取代變身
又要變色

極意好似講到冇得再上咁

除左斯路之外
全部Boss都會變返做自己人
魔羅都會係咁
左膠萬歲

係喎
希特 拮蓮 都係咁
但 扎好似無得救

希特、吉連本身都唔係壞人

無錯
龍珠都係睇正邪先好睇
如果唔係正邪之戰 咁要多少少著墨落 價值觀既不同 度
戰鬥既理由太簡單 純粹為左生存 咁會好悶

幾時出新一集？

斯路應該都走唔甩 再等下先

有撒亞人基因既斯路
將會成為 究極。斯路

咁拿迪斯 am i a joke to you

其實一開始呢篇嘅訪談已經講過設計魔羅係唔會做同伴

悟空未喺地球變過超3， 變相佢都唔知原來係會早洩，佢同布歐切磋一陣已經流晒汗
而打細布歐都要儲氣 （最後失敗）證明當初太睇少布歐嘅實力
單對單唔覺悟空可以打低布歐

黑悟空都收咗皮

魔羅最初係界王神嘅case, 應該係由神去處理番現在佢逃獄嘅問題，破壞神有咩理由唔出手或唔可以出手？除咗佢懶之外。

速戰速決直接一野爆都盡應該ok

好似話仲有十幾個故事比集英社選，永續龍珠無難度

一野就爆到唔駛又儲氣又出元氣彈喇
其實最後係有bug 悟空用瞬間轉移帶悟飯過去就夠打，輕鬆KO布歐，不過畫面唔靚

到時又比人吸收多鑊就冚宙剷

悟空人氣高無計
傳悟飯去既話根本屌打布歐

至少比柒達威返次都得卦
打就一齊打柒就得佢柒
其實今次佢去外星學野幾好
兩個走唔同風格戰鬥應該會幾好睇

雖然我都想比達型番次
但布歐個期其實比達已經叫型，自爆又死撐細布
睇番之前人造人、菲利斯路既比達真係柒到唔敢睇

超級比達型左一集

一復活悟飯 同細路果時
悟空咪問柒達係咪想call佢地黎打
但柒達就話用元氣彈ko
其實都唔可以話係bug

超級比達又諗起大杜個陣都好柒

大杜謙虛好多

謙虛但係都柒左
以為自己勁過老豆，驚打擊老豆自尊突登隱藏實力

連個仔都睇少佢

好難想像如果龍珠比ufo做會靚成點

今個月幾時出草稿？

維斯一隻手指擋住

今日

下集終於完
次次開局收局先好睇 中間亂咁黎

最尾都係俾個位比達幫手

本身唔算係天才 加埋冇經驗係咁上下
入到去精神屋個傻閪達睇死佢都係自己練啦
邊會肯去理大杜
佢戰鬥經驗係得同悟飯練加埋比17 18號屌打
邊識諗咁多戰力唔係大曬 就連無閑依啲老屎忽都諗唔到

大杜最好睇，打札馬斯埋尾好開心

不過實力都係崩
頂多得超三悟空實力，後期仲可以頂住黑悟

大杜直情放甩野比飯幾個層次

好吊引呀屌，原來下集仲未完，下集又下集，呢篇幾時先完呀，真心麻麻

都話下集完

屌，又話天使唔可以出手

自衛唔算

聽左2,3集……

聽咩兩三集，今期先講

點解手指唔會吉入去

真係聽左至少2集話下集打完，屌，完極都未完到，好睇就話姐，仲要唔掂，又抄斯路篇

屌 咁你聽人鳩噏係你嘅事
但我指官網寫下集會完，今次先第一次寫

咁真係唔知，我又唔識睇日文，次次都係聽你地9up就信架咋

魔羅死後悟空去同閻羅王求情俾佢轉生做地球人

其實係如果我作超我會寫悟空繼續行神路線而比達就以撒亞人嘅路線繼續行落去姐係拎超4出黎當然外型可以再作修改 咁其實唔錯丫起碼兩個唔同風格又可以特顯出比達係王子嗰種驕傲

仲有大波野性大猿路線，3個純撒3條路線真心會好撚正

大波跟依家設定可以行超4路線
DK佢招技都叫大猿POWER

今集做乜9

火影

出左了？

須佐能乎

今集真係痴撚線

唔怪得劇透睇到火影
dllm 我睇緊咩

屌你無啦啦變乜鳩大

比達喺也多特學到靈魂嘅移動、分割、放大

你地真心覺得 超 好過 GT?

比達正式由打手轉做輔助

講真我覺得GT ok 架喎。你話GT改設定唔連戲，我覺得超仲多後設同人物崩壞

做乜撚野呀龍珠
睇變大點解我唔撚睇戰隊呀

我寧願佢變返大猩猩

白毛猩

cls做乜9呀

以後唔會再睇呢套漫畫

比達、悟飯、魔童：屌

不想放大只想放大被放大

前幾集有講過控制好氣係做到依啲效果
冇咩感覺

魔羅完全唔撚好睇
屌佢老味變大係邊個屎忽鬼諗

須佐能乎。。。我睇緊乜撚野

on9

呢兩集完全係暴走

GT個結局好撚好，個故事其實唔錯，係前面d打鬥有d拖姐

痴撚線 到底咩事

咁快又一個月 快到唔覺

咁起碼唔係好似魔童個啲實體變大
佢依家似係將平時身體外圍爆發嘅氣塑造一個形態
我自己覺得冇想像中咁難接受啫
唔想淨係轉髮色有新招
嚟嚟去去都係得個啲㗎啦

不過魔羅篇真係有頭威無尾陣
一開始補完返布歐大界王嘅故事幾吸引
但最尾大戰就好拖, 月刊都咁嘅節奏真係唔掂
正路應該比達出場分返開魔羅同地球
悟空埋尾咪搞撚掂
點知又俾啲新招悟空
比達都係做花瓶

俾比達威番次都唔得

一係就好心上一集就打撚死佢
唔好做埋啲阻膠行為啦
驚輸民意咩

個概念係唔錯但就係好唔龍珠邊撚個作㗎

LINK?

博人傳像龍珠，龍珠超像火影

食屎啦
呢套唔係龍珠黎。
我係咪睇緊舊個套通靈王動畫最後個集?

到底我睇左D咩

宇智波 卡卡洛特

你老味 睇到我問號問號

上一集都叫做好小小
今集係做乜撚嘢？
我要變大睇鹹蛋超人唔好？
屌你老味我要龍珠
鬥氣鬥波鬥智鬥力

......唔知講乜

最尾果張

Fan made?

悟空碌撚變到咁大會唔會屌死芝芝

今集未出 東方 都有新聞報緊d預告

歷史上變大永遠都係垃圾等收樣，結果而家自已變大

屌佢老母做乜撚野

真係做乜鳩

魔羅兩隻右手？

又玩比氣悟空

係咪維斯第一次擋野 只記得佢乜野都避到

記憶中train 悟空比達都試過一邊一隻手指擋住

呢張同人構圖幾型，又係一隻手指

變天元突破？

魔羅變咗好多隻手出黎

癡鳩線

超4黃金猿都型佢好多， 極意悟空變柒意

係咪下篇講歐布先

有無人比條link嚟？

咁似光之美少女

佐助嚟嘅呃我唔到

圖透
未出新

睇圖透應該係咁
悟空俾魔羅捉住
魔羅吸哂悟空能量變返常態
之後大家俾氣佢令悟空變超藍
大界王去咗搵歐布舉手就變返銀髮
之後就前面個頁幾張圖透
最尾打爆粒晶魔羅收皮完咗依集

比達出元氣玉？

咁寫又唔差喎 算唔算俾柒達收尾威返次

睇曬全部又寫得幾好，個個月都係出咗圖透屌到仆街，點知比想像中好

比達係俾氣悟空

好多冇睇清楚就屌咗先
明明唔係實體變大都可以屌到咁
如果唔係變做人形
變做龍形好似龍拳咁出一招依到一定出哂水

d氣變大太多動畫用過

我愛比達

助攻都開心啦
龍珠我都唔望佢會好似其他皇道咁
每人一隻boss然後打大boss

睇左圖透，悟空最後果下真係睇到我...

我真係好憎超呢個悟空

明明Z 最後都係點解效果差咁多

比返Z 個悟空我呀

姐係之前果d變大係假圖？

好似打布歐咁

我覺得個網MISS咗好多頁

真

基本上成個魔羅編就係笛子大魔王+斯路+布歐編既合成品

悟空俾機會敵人以前打菲利都會咁，係唔明點解今次要俾埋仙豆搞到成件事on9哂

睇埋呢段就合理d，就咁睇變大個段真係激到龍珠迷們崩潰都似

下集， 山羊又搶仙豆
又再loop

D透圖搞到好似歐布有咁大能力
一舉手就咁大個氣波

咁快見到歐布？？

悟天杜拉格斯都仲係細佬仔

其實佢2個宜家應該係青少年樣啦屌
但仲係細路仔咁

撒亞人係咁 細個嘅體型同樣時間比較長
係設定黎
佢兩個依家年齡先同打紅帶軍嘅悟空差唔多
就梗係細個樣

ok接受

有自在極意但係唔閃開魔羅啲手

又係劇情需要 比比達威下

歐布真係繼承左大界王既神力

其實如果唔係氣化巨人效果會好好多
講到悟空已經可以任意出極境，完左呢編仲可以點寫
超入到吹到悟空越勁姐係Z 原作個尾歐布就越勁

好野，咁都諗到，悟空12歲識莊子時都係成個6歲細路咁

混左血唔應該用悟空黎計 要用悟飯黎比
悟飯打斯路果時都係10歲咁上下

歐布咁大過
悟天同細杜 仲係咁細過

講經咩
班細路入埋精神時間房
都大左幾歲啦

你自己睇翻佢地入咗精神時光屋幾耐再講啦
就算比你大多3年，咪又係悟空喺大魔王篇嘅身型

其實悟飯個身型都唔高，不過個樣成熟、同埋身型比例搞到好似好高咁，實際都係矮無閑半個頭
DBS細杜其實都係矮無閑半個頭，不過悟天就矮一個頭左右

其實要駁嘅，最好應該用未來飯死嗰時嘅未來杜拉格斯黎計
個年齡同依家嘅杜拉格斯一樣，但睇落都係高啲
不過唔排除佢同未來飯用過精神時光屋

不過唔排除佢同未來飯用過精神時光屋

如果用左就唔洗死啦
得悟空知有依間房
死左又唔講

有中文版睇未呀

官方仲有一個鐘就出了

時間已經好近見歐布果日
我反而想睇個個變老曬 可能無咁悶
維斯果面可能會帶入新劇情 唔係又要timeskip等下個敵人

個個比歐布D能量嚇到呆哂

未來13歲果時明顯高過依家la

睇完成集，又覺得唔算唔合理既，都兜到。。

龜仙人去咗邊，係咪唔識飛嚟唔到

今集應該無人估到啦
就咁睇開須佐好似唔合理
現家咁睇又合理返啲
但如果唔係巨型悟空係巨型大猩猩會好啲

不如直接接返落去Z既結局算啦，再夾硬黎真係怕越整越衰

而家俾佢兜得返咪幾好，又可以連返去Z既結局

唔講唔發覺

歐布有大個左咩?

今集好唔好就見仁見智,但起碼有自己嘢睇吓,
無咁多照抄,無咁悶

圖透左咁耐幾時有全套

有啦 英文版

其實我覺得個尾收得都靚既
你就係因為放過左肥布歐同埋祈求純惡布歐轉生，咁先有今集既神力比到悟空。

証明左悟空一路以黎既諗法，放過壞人，可能係某個時間會有用

不過我覺得魔羅竟然係有魔力，可以寫多d....搞到最後都係玩吸收呢d....次次boss都係咁

原來天迪都有神之氣，咁魔童會唔會都有

龍珠超篇篇都係好在頭尾既設定 中間邏輯 角色發展 打鬥 都係失敗
好似以為不斷扭轉形勢 打不停就好睇咁
根本就係鳥山明諗好骨幹 叫豐自己搞掂中間部分 但其實好難分開 好既故事由頭到尾要完美整合
扎馬斯 同 魔羅好似都扭轉左好多次

Jaco移動速度都幾快

係喎 魔童吸左天神應該都有 做左咁多年神
如果歐布隔代都傳到 吸收應該都有
想睇遲下魔童發展神技 咁就可以合理地作佢變返勁

佢個銀河巡警啲體能測試好似淨係輸比梅？

成篇都亂咁黎
但見到肥界王神同歐布比氣又有小小感動

劇透圖個幾幅揀得太衰搞到覺得今集對比上黎變好睇左

每次都係因為見返舊角色舊設定令你想睇落去
中間次次一PAT屎
任務目的太單調, 希吉就係大會敵人, 扎魔係正邪不兩立既邪惡角色
消滅對方係唯一取勝方法
以前Z, 會估下矛盾點收尾, 有各種懸念, 目的都唔係由頭到尾消滅對方維護和平, 三方勢力互動, 同伴發揮作用,
不過設定上令延續故事難度愈黎愈大, 悟空比達強太多, 伙伴作用愈黎愈細, 突然殺個勁人出黎, 又要解釋點解之前唔知佢存在又要解釋一番, 更難有三方勢力...

感覺比達可能永遠都上唔到神, 佢唔係果種性格
反而魔童, 龜仙人仲似會學下神技魔技
所以未來發展似係, 唔會單純神技嬴曬, 要團體合作

之前又話摩羅食左幾多個星球能量
都唔夠極悟打

做乜同一個地球融合左摩羅就贏左極悟？
設定呢？

依套野為書為game 又好
都 keep 住畫架啦, 不如鋪長D 條線好過啦

因為係用魔童做本體吸收，所以唔會有神之氣，布歐都收咗大界王神，都一直冇神之氣

歐布有，咁應該肥布歐初登場時都有？

可能因為欽點轉世吧

應該有, 但唔識用, 係分裂先去左邪惡果面,
歐布都吹到有咁勁既神氣, 魔童點會無

如果野澤雅子死左
換人配真係接受唔到

爭係能量冇用嘅
依家個魔羅招式係多變啲 (都唔知應唔應該叫招式

之前講咗魔羅身體受唔起梅爾斯嘅神之力所以唔夠打
用地球做身體係可以承受更多神之力

而家個歐布同z尾嗰個望落差唔多大
但悟天同杜拉格斯仲係小朋友樣
莊子仲係輕熟女
唔通歐布同細布歐一樣唔識大？

Z尾係十年後好似

日本d配音好勁 應該搵到替代

佢一早殺到魔羅

仲有佢殺咗布歐

繁體熟肉

根本係布歐最後一戰2.0version

究竟呢套痴線野仲可以點作落去?
見到悟空最尾手指公個幕好心痛
比鳥山明玩到爛都仲唔知情

屌你老母 百度

17 18號同天迪 頭2頁仲企響比達魔童隔離
轉過頭已經去到神殿

係啲流出圖流得柒姐,成集睇落都唔算難睇

歐布啲神力夠比悟空變極意
睇黎龍珠z結局，悟空係用緊普通既黑髮極意同歐布打
地球個武道會係神既級數

但唔知點解識變大

爆氣變做人型

打大魔王嗰拳都有猩猩，龍拳都有龍
個大悟空都係嗰類嘢黎，但比較起上黎好似柒啲咁啫

不嬲拎住幾張圖 或者幾句簡易文字情報嚟屌就係on9

睇完覺得有啲唔知點咁
好似自己唔係睇緊龍珠 ...

有一半仲要係最後一戰元氣玉的翻版

佢哋兩個去神殿其實做乜

撒亞人係咁係慢D大
莊子好似話有用開美容液定唔知咩

撒亞人好似青中年先長啲
不過啲小細節是旦啦

幫唔到手就即走
18號仲要個老公都未走 自己走咗先

其實鳥山明只係比設定
豐太郎先係作嗰個唔係咩

鳥山作

積哥咪又係衝過去
可能神殿好近呢

猩猩無物理接觸任何野個喎

爛尾
咁撚樣收尾真係核突

算啦，我已經接受左係唔會完美，每次都總會有位失望

以漫畫計：(動畫太垃圾，除左最後一話幾熱血)

- 第7第8宇宙比武大會，見到有新宇宙，新撒亞人，都幾新鮮，雖然打鬥唔得，但收貨當熱身

- 黑悟空篇，開頭好靚，黑悟空好型。比達有得威一陣，最驚喜係超藍完成版vs扎馬斯個話，我覺得係高質既。但杜拉格斯好似完全無撚用咁除左補血，呢到差左少少，最後結尾有d柒。
但overall黎講我覺得係ok

- 力之大會，我覺得係垃圾的。擺明好急咁去完成去遷就電影。

- 魔羅篇，開頭靚，好有趣，同埋好驚喜終於有番布歐，仲要兜番落大界王神到幾好。魔羅擺明實力唔太勁，但有魔力呢個設定幾新鮮。悟空去修練自在極意，比達去修練新招呢下唔錯。但去到最後，比達威得一集(但修練左好多集), boss又變左係吸收型 (屌那星，咪同番舊時既boss一樣), 最後一話魔羅仲變左痴線，不過開心見到布歐咁大貢獻既，都兜到悟空放過壞人係有用。值得一提，我覺得梅爾斯消失個集寫得好好。Overall我覺得合格

龍珠超咁耐以黎，我覺得broly係最完美
有打鬥有劇情仲講番撒亞人既故事，甚至我覺得佢係史上最好既劇場版。希望未來動畫可以做番呢個質素。

自在極意明明係身體直接反應,老龜都差啲做到,而家變到要好多人比夠佢神既氣先得,唔夠就變超藍
其實超紅超藍都係神嚟,佢啲神氣咁少既咩
有比達比佢都唔夠

佢講到成個宇宙爆曬,連超級龍珠都無埋,
破壞神都可以唔出手,係未痴撚線
仲有班神係未死曬,得天迪同大界王神幫手
魔羅搞咗咁耐,搞到成個宇宙就嚟爆曬仲食花生
你班廢神係咁易都出吓場比吓氣悟空阿

唔想downlod個濕尻貼吧

咪係囉
紅超神一早已經講係到神境界
而家連超藍竟然都及唔上未覺醒嘅歐布

神力同超神超藍果d神氣應該係2樣野，你見連天迪都有神力，但佢應該無神氣

屌 新一集好撚垃圾 我真係睇緊龍珠？
上集悟空變返弱智都算，今集仲要用氣整個巨人出黎打咁濕9

悟空由強化系邊咗具現化系

超紅超藍有神氣但冇神力
冇戰鬥力嘅天迪有神力
我理解唔到

紅藍係有神之氣,極意係神之技搞到紅藍其實根本無咩特別普通變身嚟最多都係d2打6感受唔到佢嘅氣

係囉 之前都吹神氣 而家又第種 神氣
搞到愈黎愈複雜

咁如果天迪都有神力,咁東南西北大界王同閰王都一樣有
仲有班界王神之前打布歐連命都唔要,
今次魔羅就唔理,
成班神連分啲氣比悟空都唔做

當個界王神根本唔知發生咩事 都講得通？佢今篇好似唔見影

唔怪得歐布個頭成個界王神咁，原來有神力

極意究竟係變身定係一種境界? 我以為極意係一種境界既領悟， 兆既狀態就好唔穩定， 好消耗體能，但銀髮既完全版就唔洗。
依家真係唔係好明， 又神氣又神力， 如果比達俾氣悟空嗰啲算神氣，吸左都出唔到極意， 要神先得， 咁點解悟空之前又出到極意， 嗰時邊個俾神力佢？ 如果悟空自己本身都出到極意， 只係俾魔羅吸哂啲力氣先出唔到， 咁班z戰士如果搵到粒仙豆扔俾悟空食會唔會簡單啲唔洗搞咁多嘢， 其實仙豆呢啲咁屈機既野每人應該都袋幾粒la咁有用，依家好似用黎幫敵人回復體力再打過咁。

駁返去歐布收練再GT
即係完得

悟空變巨大化真係好白痴
又搞到比達成個online game果啲補師咁
仲有歐布邊可能咁大能量 魔人布歐轉世都好
果時布歐咪勁超3悟空小小 點有咁多氣啊
拳拳到肉博擊又冇哂 超依套野真係整臭龍珠個朵

無聊睇返細個版既龍珠
同家陣比真係天與地

無左粒珠唔係無copy能力咋咩 點解直接死埋

睇完又係覺得膠膠地

比達超藍都唔算神之力都算，反而弱d嘅歐布布歐果時都係超3 平手咁上下實力個力量球大咁大？邏輯又去咗邊

所以下集應該未死, 以前悟空俾手指公之後都中伏

可能有神力但唔識控制 依家靠大界王神教路先識出

明顯神力唔關實力事，而係關神個身份事多d，連天迪咁廢都有神力

反而天迪都有比較意外 明明只係普通人去做地球神都計入神入邊

綜合上面咁多ching講法
今篇摩羅篇可以話係成個龍珠超系列既爆煲位
因為今篇引入左最唔應該引入既「神力」

原本好好地純打鬥冇啦啦將一直skip左唔講既神力魔力插入黎
搞到設定矛盾同唔好睇
作者說了算既境地

下篇如果係結局既話
唔係大神官或超龍珠del晒悟空比達等人既記憶或能力
我諗都幾難收科

都係個句啦⋯
打左成個月界王神去左邊

其他廢界王神出黎都無乜用 古代封印都幫唔到手

唔係出嚟有冇用呀⋯⋯
係點解冇左影

咪就係, 搵個好d嘅借口啦
你破壞神想殺邊個都得架啦, 講到好多制約咁...

睇髮型咁咪連佢都有神力！？

仲GT, 訓撚醒未？

歐布似啲

比魯斯開頭想出手又咁岩比大神官急call
唔明寫依幕係咪有啲含意

下集係收呢篇尾定係直接開新篇

收呢篇尾

其實佢只要講地球爆就得，咁破壞神唔幫手都ok，
但偏偏要吹到成個宇宙毀滅咁大件事，你管轄範圍比人炸到成個地方無曬都可以唔理

一個銀河炸，唔係成個宇宙

超級龍珠分佈係兩個宇宙，如果只係炸一個銀河系咁細，咁佢咁實牙實齒話會無超級龍珠？

有東南西北4個銀河，好難確保到炸果個一粒都無wor

大神官發新任務, 開新章

雖然係爛
但都想佢Keep住出
唔好咁快完

緊係收呢篇尾, 留返jump festa先公佈開新篇丫嘛

佢係破壞神嚟架嘛, 佢要保地球咪保地球, 要殺邊個咪殺邊個...
搞到好似佢咩都唔敢做咁

大神官要處死比魯斯，悟空挑戰大神官救人

下篇：魔羅原來只係魔羅篇幕後黑手既其中一條靚，魔羅大佬勁撚過維c,悟空一出場白毛被秒>搵大神官修練，變成超級撒亞極意人>屈人機>大意心軟衰埋>比達救場碌地就死，憤怒令佢控制唔到自己力量暴走>悟飯係第2度修練完返．黎一下打暈失控悟空>用自身爆出黎既新力量穩贏左boss>完

悟空係唔係出須佐之男？根本就係火影嚟

個邊火影出個新狀態會扣壽命，同界王拳效果差唔多

雖然插入歐布幾好
但成個故要點先拉番去42期最後一話

彈出彈入
呢頭話幫手又走咗去
仲叫悟空留返啲美食

想表達悟空要打得咁辛苦但對比魯斯黎講只係小菜一碟

之後原來發左場夢＞駁落GT＞完

唔明咩叫神力去左邪惡布歐度？
咁邪惡布歐咪應該好勁？但大界王神又唔係真係咁勁既神，係勁就唔會比細布歐食

我覺得比魯斯都唔係幾夠極意悟空打
不過如果比魯斯有訓練過就另一回事

點會唔夠
漫畫個勢 不斷想神化比魯斯
出呢啲分鏡就係想做呢啲效果

同埋維斯講到咁似白髮先係神氣既入門，藍色應該係仲係次神級

我覺得比達路線會變成傳說中超西。
第6宇宙條垃圾變傳說超西都咁勁，比達變肯定去到神既級數

傳說超西咪係希羅利既路線
比達應該係獨有既路線
希望會係咁

睇返之前同紅神打真係得啖笑依家想buff返勁佢

我又覺得 如果分兩種變身 但實力接近 又好無謂
所以我覺得比達唔改變下 就可能永遠體技上追唔返接近
或者變左玩特殊技做輔助 但又唔襯比達
極意 個設定 係關乎做人哲學
要好似悟空咁天真 純樸 無乜執念 先易做到
比達 多雜念 又有莊子杜拉保護 又想守護地球 又想為過去贖罪 對悟空又有好勝心 情緒主導 太易憤怒
比達變左好多 會唔會跟到悟空上極意唔識估 定 去學魔技 又有可能 魔界到而家都未講 分分鐘下篇就魔界大會 神技都屈唔到機

可能有魔神版極意比達會學到呢

第六宇宙個甘兒，計漫畫其實勁過悟空比達好多就真
不過又係求求其其就吹大，唔睇清楚就唔知嗰種寫法

就係正史唔去搞魔界故事先比Heroes拎黎用

本身以前有個設定係關於邪惡芯人同魔界王神，
一開始公佈神與神個標題，啲Fans以為終於填坑，點知變咗個破壞神出黎
未來篇見到黑悟poster耳環，同見到扎馬斯，又以為填坑，點知又冇

我覺得紅藍毛只係撒亞人既神 類似地球既天神 唔係真正既神
界王神 破壞神 天使呢d就真正既神

合完體先同悟飯平手

死左既超三悟空應該係冇早洩問題
佢係返左生先發覺活人玩唔起超三

主要問題係超三會縮短還陽時間 提早返天堂

所以咪有戰力bug
本身上兩篇已經吹到嘉比常態同比達常態相近
只係佢地冇變身概念
力大篇仲吹到甘兒常態已經勁過卡莉花變身
呢到已經吹大咗
不過合體後先同悟飯平手都係戇鳩，就算冇吹大兩囡，合體應該都唔止同悟飯平手

唔洗神化
因為佢已經係破壞神

唔係吖
好寫實喎
你睇吓柒婆

真係好撚夾硬 要魔羅番監獄咪送左佢番去先lo 又唔係就死
我成個感覺就係搞咁多野就係為左比歐布出一下場
咁宜家知到歐布有神之力又如何 我有冇必要去知
就係為左合理個ending歐布可以同常態悟空打到兩拳?

獨有路線？
即係繼續做柒達？
照睇，鳥叔都係要佢繼續柒架啦…

笑到PK, 如果係咁真係神作

佢係驚俾其他破壞神見到

其實點留姐
叫悟空救識煮餸既人仲實際啦

天界神珠已成condom

老界王神真condom
講咩都被推翻

仲有無人記得佢
魔界係點真係仲未講

佢已經係魔界頂級高手，仲要食埋巴比迪強化都係咁屎

笑話黎 俾肥布歐秒，食左佢又冇講實力有大增

佢唔係都斯路level㗎咩

佢真係食佢喎，唔係吸收左，所以無變身
應該當時鳥山明無諗吸收呢招

但瘦布歐食咗肥仔布歐又變勁咗

佢有講只有呢隻係特別處理架

邊個講已經唔記得哂
肥布有在惡布體裡，但達普拉就冇，應該勁極有個譜聽界王神講信一成好了 魔羅都係魔族要去到極意先打得贏，仲話達普拉魔族最強

無講過魔羅係魔族

無記錯比達揾到肥布，跟住就話可能其他被食的人都可能係到，之後瘦布就浮出黎話只有這傢伙是被特別處理

好似係... 有印象了

吹到大哂
暴走傳超屌打金菲
但合左體反而同野比飯平手

可能合左體用唔晒傳超力量呢?

口水佬可以同柒飯55波

柒飯當時未係十成功力
佢應該變唔到超2,因為之前係武術大會俾人吸左能量
然後傑比度幫佢恢復話未回復到十成功力
所以打第三層個陣應該未係十成功力,所以五五波

柒飯個陣根本唔勁，比達睇到都扯哂火，悟空都話佢廢左好多
55波比多左啦
係咪恢復唔夠就唔知啦

不過達普拉都係好輕鬆打未認真過既
佢成世仔未認真過打就俾肥布歐變左朱古力

Reset嘅話都好難接受
即係GT或GT2.0路線

大全集7在介紹達普拉的內容中，
提及他是跟超2悟飯展開互角的戰鬥。

口水佬由魔界上到天界
成功轉生
唔洗再向人吐口水

漫畫當時冇講
應該係事後先講返係超2？
老實講悟飯大個左超1超2好難分

仲要係特登掉佢上天界
係咪個個惡人上天界都會變好人

條毛有分別，同埋超2有電
講難分比達先難

通常都係睇閃電
不過有時又有例外

有冇上到超2就大家判斷啦 我就覺得打傑比度係上左超2

柒飯到依家就黎仔都生埋都仲話佢潛力好高
十足十D 矮仔 30歲人親戚仲話有得高一樣

應該係超 2 不過唔係最勁個 level

阿包出世佢廿歲都未夠wo

係呢度可以屌打人咪形囉，結果就係柒。

如果唔係界王神搞搞震就應該冇事
其實叫wiki係上界望下布歐係邊咪得
都唔洗一定係要搵個人比佢地吸

個個都J柒飯少年期，但其實呢個造型都唔曳

係喎真係得一條毛
佢冇閃電我一直以為係超1

黑悟空先難搞，超1髮型+有電

睇得多龍珠討論區，發覺悟飯既fans好似仲多過悟空，解釋到鳥山明想要悟飯做布歐篇主角，但因為少左份好戰既性格又令到佢大個左之後人氣下滑，結果又要推返悟空出黎做男一，而我由小學雞果陣開始睇龍珠，到而家三十出頭都係比達fans, 唔知點解特別鐘意d串柒柒，實力又有返咁上下，正邪難分既角色

我幾鍾意睇布歐篇早期悟飯啲返學日常

有電就一定係超2

比古洛

閱讀理解攞u?
有電一定係超2,但唔等於無電就唔係超2

你就拎U
比古洛超一有電呀

變身果下？之後都無喇

邊有講係超1
一定係超2
佢一野就上咗超2

龍珠啲日常生活係最好睇
好鬼搞笑
考車牌嗰啲都係
見佢地一家人好warm

但返學第36期搞到人氣下滑
多得個撒亞超人
不過除頭盔變超2 好型

超三都有電
你句野啱唔哂

超三老練咁長頭髮

好少追post
想問下
而家藍神同極意都唔會漏氣
咁變番超1、2、3係咪都應該可以唔漏氣
無咁晒體力？

之前講過變過一次紅髮
超1常態都會有神嘅氣息？
咁而家藍髮甚至神技
超1嘅上限都應該可以又提高咗？

你個名

立巴第一次出場都有電啦

超藍漏氣漏到傻
超藍100%先會鎖返d氣入體內

佢變左超閪咩?

下一集係咪又用龍珠復活番娜美星人

但魔人布歐個設定而家同GT一樣
係唔會融合咁解

新一話BBQ，梅爾斯唔知會點呢

我記得界王神係HOLD往在悟飯比人吸

最尾d外星人係乜水

仲有箭豬星人無份復活

最尾一頁話得梅爾斯冇復活到

話無復活到就cut咗，可能新章要去搵超級龍珠復活佢，順便比比達經過第6宇宙個撒達星

新篇: “倖存者古拉諾拉篇”

跌落73個頭粒野係咩黎

諗起戶愚呂兄

仲黎。。。悟空仲想進步到點？

倖存者？ 唔通係第二個撒亞人倖存者？

定係又係比破壞神破壞咗嘅星球一個倖存者？

定係比路斯嘅大踢爆？定還是比大神官迫害嘅倖存者？

可能係全王all delete既倖存者

唔係魔羅既同伴呀

屌啦星,我諗起娜美星人就慘
仇都無得報次次都比人殺清光

留名等睇自在極意好似超藍咁
打d卒仔果時又求其講句很強不要大意
然後變極意黎打
之後新 boss又唔夠打
又要練新野

寫到咁勁都唔知點樣再寫落去

寫大神官軟禁悟空去第二個空間，地球出現危機，只可以靠比達同悟飯處理，咁應該會有趣好多

唉好撚無聊
好心就發揮下其他宇宙, 天使, 大神官呢啲線啦
屌你loop完又loop

永續多廿年

果半個頭係魔羅手下吸人能力果隻生化野？佢係下篇boss??

應該唔係boss啦，可能用73帶出個故事

其實唔好再講留係手第7宇宙喇⋯
越寫越老尷
又魔法師又生化人咁撚勁
咁當年吹到布歐極惡生命體毀滅宇宙做乜鳩？
我都唔講菲利了

擴闊完個世界觀有咁多個宇宙 但就掉返轉話本宇宙仲有勁人可以打 吹脹

咁唔怪得當年成個宇宙得廢界王神追巴比迪追到黎地球
咩銀河王巡警梅爾斯唔撚理既

原來使乜驚監獄又收埋個摩羅
民間又咁多高手

你後加設定起碼咪咁矛盾先得架

比呢粒野執左個頭 唔知點玩

係喎有粒野
之前有冇伏線講過

覺唔覺有啲畫/打鬥畫面同龍珠一樣

要吹都重有得吹,

之前咪話第7宇宙果堆, 係最弱果堆,

下稱完左重可以玩挑戰最強宇宙篇....

然後,

比魯斯唔係成日話要搵發夢條友打,
然而開頭同超紅打完, 話黑影唔係悟空咩?
唔記得有無記錯

有咁多個宇宙 咁大個新世界觀唔用, 係要用本宇宙自相矛盾

認同，on撚9

屌佢老母咩
咁開咁多個宇宙把撚咩？

破壞神驚死自己要死
但原來宇宙戰都只係搵到無限, 龜仙人

唔記得漫畫定動畫界王神講過，話第7宇宙得20幾個星球有高智慧人類生存，所以最好打既人都已經係地球

呢個又係on9設定 同菲利嘅星球生意矛盾

死咗的唔計(斯路,雖然菲利都係復活)
唔識的當feel唔到(Broly)
大大個銀河監獄，鳩執都勁過天津飯呢啲啦再唔係問下界王神，再唔係咪守護隊，到時梅爾斯都唔知點拒絕
越寫越矛盾，最撚嬲係咁多個宇宙啲人都出哂，好心畫下六同十一，十個個界王神寫咗咁多咪9up下，畫下扎馬斯以前做過乜都得啦，on9漫

咁界王神唔知梅爾斯都唔奇，隱藏得咁好，連悟空比達都察覺唔到

宇宙得返20個高智人類星球又係笑左
淨係監獄入面有幾多類外星人？

菲利軍團又有幾多唔同類既外星人？同一個鄉下架？
撒亞人又係派咁多小隊去征服幾個星球？
摩羅吸左幾百多千萬個星球都係花花草草？

我都未計劇場版同動畫組原創個堆外星人
陰間武道大會個堆，你咪同我講全撚部外星人死晒呀

佢應該就係想講死哂
嗰廿幾個星要好似地球、娜美星咁成個族係哂到佢先計
但自從大界王神嗰段時期，魔羅同布歐都滅咗好多族，菲利軍又係咁滅族買賣星球

不過最大問題係負責孕育文明嘅垃圾東界王神咁多年剩係識得搵布歐，都唔知有冇做過嘢

造型唔錯

梅爾斯好似復活咗同悟空開Party
比魯斯代替悟空同全王玩？

指緊銀河巡警

複制複制人

今次抄100億能量戰士

幾時出比達去第六宇宙既比達星 重要比達擔正做主角

星球大戰

依個有興趣
寫下同徒弟既日常又可以寫下女超西同希特

100億能量戰士

即係呢個單眼佬係忠定奸

係 無啦啦俾觀眾超能力偷襲
真偽爸爸睇到 又因為界王神身份 無幫手 先出事
結果仲因為咁 幫布歐回復一半能量

悟飯做過孝順仔 努力自學讀書入大學 都俾人屌
唔通學佢老豆咁 又唔搵錢養家 兩個仔又無照顧
明明比達出現前 悟空日日陪老婆同仔 打敵人又唔會無啦啦變聖母
後面 菲利 斯路 魔羅 俾氣俾仙豆d殺人狂魔 屌

須佐能乎（完全體）

本來梅素應該徹底消失，但是大神官把他復活成了普通人類，會有壽命，失去天使的能力。

然後大神官說要給比路斯點懲罰，懲罰就是陪全王玩
悟空、比達、布歐、積哥接受勳章。
梅素也出現了，同樣領勳章。
悟空一臉震驚。

無咗天使之力重勁唔勁呢？

本來都冇用天使之力嚟做差佬, 影響應該不大？

未用天使之力已經同魔羅64波啦

應該咪一樣有極意仲好可以點打都無事

其實咩係天使能力
應該唔係極意啵
悟空都識啦

應該係佢碌棍

做破壞神既司機

一定係天使黎

如果係就好多野講，可以係類似梅爾斯咁做實習，因某的事比大神官DQ，而家返黎報復

其實佢花d 時間畫下前傳外傳我都唔介意
係咁推進度 盞寫死自己

生肉全頁

個顏色唔知真定假

宇宙越嚟越多外星人同勁人喇
想點呀

原來Z到結局中間發生左咁多事

明明魔羅就食左佢
點解會有剩

Jump festa都無特別情報，動畫2021都未必會再開

未消化完

暴龍就完果時可能有呢

除非死拖千年垃圾篇接個檔期

但間台夠膽咁玩，bandai都唔會批

咁垃圾點開呀

超本身都垃圾啦，但出動畫即時賺左幾年大錢!
我估d figure出到無野好出時就會有龍珠超2動畫

有無日文... 唔識睇英文

同你調轉
條link尋日係日文，今日轉咗英文

條友想搵73，係咪因為佢copy咗天使嘅力量

人類黎？
龍珠世界觀d外星人都唔係人類樣同膚色
除左撒亞人

都明顯有關

垃圾都照開ga la
咁多歐美fans

有中文啦

個堆人啲裝束有啲似天使

其實諗深一層，天使既能力都可以輕鬆就被copy左去都唔太合理
理應好尊貴好難以捉碰，下下都被人奪取黎用仲得了？會唔會太易，遲下copy大神官，全王能力咪得，唔洗玩

黑悟空篇個人中意動畫版，大杜主角級

其實好似話2021會重播超，似係有D動作

又話d og copy完隻隻一樣勁 但條友都仲係一拳一件

仲有原來個生化人直情唔係生命體黎？
咁魔羅點解可以吸收佢黎用？

任吹設定
等於吸舊石有舊石既特性 吸水有水既特性

龍珠好少玩依啲連貫性劇情
希望有驚喜

不嬲都連貫架啦
撒亞人篇去拿美星篇咪係

其本上係得大魔王去23屆同撒亞人篇去拿美星篇係咁大關係
嚴格黎講可以話少嘅

本身正傳篇章都唔多

正呀
有新章 又有得睇柒飯

古拉諾拉唔通好似大杜咁係黎自未來

天使轉生做人類咁係咩品種

唔知幾時先放布洛尼出黎用
照計無見一排應該已經屈到佢勁到極意的水平

無人同佢打應該無得進化

擺明要俾個危機第六宇宙比達星等比達救一次又可以補返佢嘅遺憾

柒達原來係4世

cls

What has been seen cannot be unseen

仲可以交待下傳超
不過見到今次故事線開頭已經好撚失望

斯路咩
又死剩個頭

帶布羅莉去第六宇宙同女大波交配

鬼佬都頂唔順悟空

其實係咪已經放棄左最初既結局
咩都唔撚識既歐布打得痛悟空

摩羅篇咪解咗點解歐布咁勁

亦解釋埋悟空點知歐布存在

好夾硬囉
前世嘅布歐係依家嚟講已經係廢
嚟到今世咩都唔識就話好大神力

新章草稿

你想講地球人？
龍珠世界內，外星人，都叫做 「人類」

但布歐十年後見到都好似唔識佢咁款
要兜扮唔識好夾硬喎

真係俾人估中係茲夫爾人

抄GT劇情了

悟空已經可以自由用極意
柒達係咪要轉做拉拉隊

補氣大師

冇咗做大界王神嘅記憶

極意悟空應該都係打唔過維斯，但打得贏比魯斯

sorry邊度有提到

應該唔係抄
係要overwrite

超西神都70％
自在勁連比魯斯都唔識咁多肯定勁過

第6頁

依樣又係戇鳩嘅，紅頭都有佢70%嘅話，力之大會入面有一堆人可以打得贏比魯斯，嗰陣根本未諗好之後劇情係度亂噏

擺明啦
啲實力設定到好撚on9

都兜得幾夾硬

Baby?

假返呢個係無GT嘅世界線
咁咪用グラノラ唔用baby囉

隻猩猩仲要有疤, 睇嚟係巴達克

原來係希利爾人唔係茲夫爾人, 改過個名但擺明個設定都係同茲夫爾人一樣架喇...

想睇維斯同銀髮打

想睇比路斯同佢打多啲

其實比克同17號邊個強d
魔羅篇比克出力多過17神好多

比你老母克咩

頂 咪轉番魔童lo

新章trailer

痴撚線...龍珠超一開始就擴闊個世界觀吹到十幾個宇宙又盛,
但依家唔係講其他宇宙有咩野打, 反而掉返轉話本宇宙又魔羅又新勢力
咁屌你一開始講話咁多宇宙做乜柒, 連本宇宙都仲有咁多野未講完...

比達同悟空條路唔同 要點buff好

一開始根本冇偏排
諗到咩就畫咩搞到而家成個故仔翻唔到轉頭
根本應該 比魯斯>復活的F>第六宇宙篇>力之大會(力之大會札馬斯見識到悟空既力量....用力之大會黎做鋪排引發黑悟空既故仔)
咁樣先可以真正擴闊到個世界宇宙觀

有偏排一定唔會咁玩
開新篇新角色
依家係為隻手機game 而畫架咋

極意已經接近天使之力
依家又求唔知邊度搵啲垃圾出嚟
到時又屌打悟空

點解超級剎亞人有得用界王拳？之前一直冇咁玩過

點解宇宙大戰唔出悟空個徒弟。出天津飯個d癈角

邊個徒弟

歐布

唔係過多幾年先收咩

所以樓上師兄可能調亂晒的時序

唔係掛
睇左咁耐都仲以為係超係Z之後？

到時又點樣nerf 完美極意悟空

布歐轉世

超唔係z 之後咩？

超係Z結局前

超有布歐。Z 布歐之後仲有故事嗎？

28屆…

超係Z布歐之後，歐布之前，中間嗰10年時間

隻眼咩事

盲眼？

以人設嚟講暫時情報見到班人都仲算唔錯, 叫做唔係好似之前咁奇形怪狀

個矮仔咁勁？

咁廢嘅條友

今集comfirm咗原來天使係全天候ultra instinct,
同埋比達要跟比魯斯學新神技

即係仲有真。極意

實渣過悟空

獨眼之王

我指比達新招

期待 比達level up

學完新技結果都係要柒

咁天使係恆常白髮

不個跟天使學 一個跟破壞神
高下立見

記得比魯斯話有招式對付扎馬斯

而家講到極意先係神技咁
咁紅髮藍髮究竟係咩嚟
一套經典搞到亂q嚟咁 諗到乜就出乜完全冇舖排

紅藍神係黎自撒亞人系統

極意係另一個層次

我覺得對付扎馬斯𠴱招 就係封印老界王神𠴱招

根本未諗

比達變左魔法師

好撚on9講到第7 宇宙仲有咁多勁人
明明之前差d收哂皮

能力勁又唔代表真係好好打

ジャコ 視力勁過晒班z戰士，但佢好好打咩

直接學破壞技

悟空都識

係咪要等多兩日先有中文版睇

今晚官方英文

今晚凌晨有

學黎都冇用，比達追唔到悟空
控氣同極意差太遠

比達話極意唔適合佢係咪佢覺得自己學唔嚟嘅藉口喳

唔會 佢變深藍果陣維斯都認同比達跟從自己方向對佢更好，維斯一直用訓練極意既方法訓練比達悟空，悟空比比達更易掌握因為性格問題

係咪可以睇穿骰盅？

或者悟空到時就會問佢
「你的視力還有多少？」

係咪 用得太多 萬花寫輪眼

今集比魯斯都話破壞神都唔適合ultra instinct

你知 我知 單眼佬都知

龍珠超 大軍篇

拎左撒亞人隻眼,
可以單眼變超西

因為廢囉

龍珠英雄2個比古洛一齊柒

比古洛好似越作越廢咁

鳥生有篇短篇講金目族

最強戰士

雖然唔想咁快吹奏。
希望新篇章保持到暫時呢個水準, 睇完今集覺得唔錯幾吸引。

控氣應該比達勁d

【龍珠超漫畫版 訪談】
生還者古拉諾那篇
問：《古拉諾那篇》本篇的注目角色
答：當然是古拉諾那，也請關注Hita組織的兄弟們，還會和一個意想不到的人物產生關聯，請一定要關注！
問：新角色古拉諾那的形象怎麼設計的
答：他是斯里亞魯人唯一倖存的孤獨賞金獵人。 雖然是人型但強調和地球人不同的身體特徵，衣服是種族傳統服裝，有點復古風。
問：畫他的時候有什麼要注意的
答：因為戴著獨目鏡較難平衡雙眼的位置所以先畫雙眼再畫鏡，看不到眼睛容易影響理解表情，要注意描繪角度和表情的平衡
問：《古拉諾那篇》的劇看重點
答：這篇是以鳥山老師花時間推敲設定為基礎構成的故事，實在是非常精彩的故事。 只有原作者才能知道的事實和設定會讓人興奮不已！ 當然龍珠式爽快戰鬥也是重點！

暫時聽住先, 驚放太多期望會好似黑悟空篇咁失望。

有冇Link?

有邊篇唔係咁講

鳥山老師花時間推敲設定為基礎構成的故事
之前唔係 既咩 咩設定為基礎？

之前係 鳥山老師無花時間推敲設定為基礎構成的故事

我期待今次係會講清楚返龍珠超個最新世界觀係點...

咁你都係唔好睇好d，你睇咁多年都應該知鳥山明係唔會花時間解釋設定
你期待個故事整體流暢d已經係算好架啦

龍珠小站有新一集了

今篇格局好似好大

幾時有得睇孖妹

等睇破壞神既技

宇宙第一既戰士
如果指單眼佬，會屌出嚟
同樣受訓緊，希望係柒達

菲利 宇宙第一

又無啦啦整個2打6𡃁仔出黎一下超越悟空比達
個宇宙第一肯定係講佢

7達學新野變第一啊

悟空行天使路線
7達行破壞神路線

唔覺
龍珠套路不嬲鍾意每章整個新角色出黎屌打主角
諗返以前界王聽到菲利個名嚇到賴屎 叫悟空千其唔好同佢打就想笑
根本成個宇宙大撚把人一隻手指捽得死菲利

極意只係起點
dllm龍珠超

大神官>破壞神 比達注定做前菜

目前第七宇宙第一係咪仲係悟空？

唔計維斯 比魯斯 梅素既話應該係布洛尼？

究竟菲利 激發到幾多個宇宙第一

一時又輕鬆打爆d話同73一樣勁既機械人 一時又連菲利都唔夠打

力之大會無數！
再黎過？
！

第一既戰士唔代表神既
悟空同比達已經係神境界修行
戰士上應該係菲利以下

如果係鳥山明寫唔會寫死個階級
你睇下柒飯就明，最強潛力

想係布羅行出黎撒亞三人行，一神，一天使，一打手

利申FF

極意應該打得贏布洛尼

Oatmeel係咪就係個眼罩

即係一直都係是旦寫

悟空Lv1
有排升

只有原作者才能知道的事實和設定
龍珠緊係啦 鳥山成日諗到咩就講咩 邊有其他人會知

菲利仔又要死

菲利唔係洗左白咩

今次會唔會悟空救菲利

求其比條2打6做宇宙第一
咁跟天使同破壞神嘅修煉都係嘥時間

洗白左都要死

比魯斯同比達段對話令人好大暇想比達你生性啦仆街btw 比魯斯都認同比達行天使路線只係食塵

就算比達行第二條路
都係食塵

極意條路頂點係大神官，新神技條路頂點係破壞神，而大神官一隻手指就可以頂住破壞神

全王旁邊個兩隻算唔算天使
唔算既話咪當住佢地係先

比達：我的世界沒有頂點，我是最強

條線同大家諗既差唔多
只係希望柒達唔駛再柒落去

而家輕鬆變白髮 但仲係最弱
遲下到極易2之類

復f咪補飛話佢潛力勁

之後悟空做柒達隨從 柒達咩仇都報晒

遲d 變返金髮但白眼白眉 慳返設計但又賣多d 產品

再上可能係
超二超三髮型
但變咗白色

以前同人超5都係灰白色頭

九成都似係咁

宣傳寫咗話係超越悟空

比達跟比魯斯學
悟空跟維斯學
比達又要屈係悟空下面

再出落去
破壞神既實力好快變到好似無限佢地咁

比魯斯有冇出過全力

破壞神打交個陣應該有？
話哂都一個打哂11個

想問啲鳩問題

極意要心靜先發揮到出嚟
即係唔可以變超西

當年老界訓練悟飯都係叫佢唔變超西
開發悟飯本能成潛飯

咁潛飯係咪仲易練到極意？

唔變超西佢好似話超西縮短壽命，同埋唔變都有超西既實力？
等其他高手解答

應該係，但唔會練

由頭到尾悟飯嘅潛力係最高架啦！
係佢老母芝芝阻撚住晒
要佢做學者

如果佢同悟空一齊練功
晨早就練到極易
依家實力起碼起破壞神之上啦

老界幫手潛力解放
同領悟極意應該係兩個無關係嘅concept來
只係咁岩老界幫佢潛解係需要佢坐定定好似好靜，極意又係靜你先有錯覺

但而家限界突破，潛力解放呢d terms果種廉價已經同死人頭頂個光環差唔多
極意兩個字都好快得個名
所以都係唔建議橫跨Z同超去分析佢個設定

果然係龍珠 必定推翻之前既設定

我寧願佢得閒出下 劇場版仲好 好似神與神咁

個陣入去睇 睇到起雞皮 好似同老友聚舊咁

條友廢到咁點變宇宙第一

之後一定開外掛放心

變身呢d野大太負擔

最新呢話有d龍珠以前既feel

右上是真 還是改圖

都幾型下

改色 本身深藍

新章好似幾好睇

係咪每次開頭都好似唔錯 之後就

可能講緊悟空呢

第7宇宙的平衡要改變了...
馬上..就要誕生了.... 宇宙第一的戰士...

有D中二病但又幾型咁,好期待

比達跟破壞神學
但係吉連/慈嶺重勁過破壞神

大家都假定悟空超越左比魯斯

其實龜仙人同佢師傅一早就摱到極意車邊

大家都覺得悟空就快超越比魯斯
因為極意壓倒吉連/慈嶺

係天使超越咗比魯斯

佢之前都話超級撒亞人之神會同比魯斯匹敵啦
而家可匹敵既極意根本唔關超西神事

多數唔係悟空

可能今鋪比魯斯擔正好重戲份，宇宙第一改變，假設比魯斯就係第7宇宙第一，預言係真咁姐係有人會完敗比魯斯或者比魯斯死埋，所以今集留左伏線俾比達跟比魯斯學野，唔通今篇比魯斯要立flag

唔好諗咁多啦
而家龍珠子供向
呢D劇情唔會出現嫁

次次開局天花龍鳳 都唔知係咪有大線

但破壞神比天使秒殺 咁即係破壞神技係次等過自在極意 即係比達永遠做前菜

悟飯潛力都好勁

其實破壞神力量太強大所以封印左部分力量，破壞神可以命令天使幫佢解鎖，解鎖之後可以同天使55波。btw 吉連都係行破壞神路線

一定係咁

只係諗老界都係神
可能訓練悟飯都係用神技嘅方式入門

不過講得啱
設定呢樣嘢都係由得明叔噏
比較設定除咗搵嘢傾都無咩用

極意有分lv，破壞神技應該都有分

你屌定都得啦

有講過吉蓮係用破壞神力量咩
動畫托波就係，漫畫有提過咩

除非比達練到勁過比魯斯
如果唔係都無乜機超越悟空

首先要搞掂維斯先
維斯應該唔會比破壞神咁樣死法

我覺得佢會走個條路線姐

雖然暫時幾吸引, 但個tone完全唔係龍珠wor

係,

宣傳寫咗話宇宙第一係超越悟空，所以唔係悟空。

吉連勁過小丑姐, 比魯斯點都勁過小丑同吉連掛

旁白：第7宇宙新興勢力，在這裡面誕生了宇宙第一的戰士...
預言魚：再過不久...就要誕生了...宇宙第一的戰士...

Vjump官方twitter：完成自在極意的悟空成為這個宇宙最強的人類。超越悟空的戰士即將在第7宇宙誕生...！！

巴達克

咁悟空打贏佢咪變番宇宙第一

一來比路斯應該勁過第11宇宙個破壞神，二來慈嶺勁過破壞神係講緊純戰鬥力，未計神技

破壞神入面最鐘意隻印度象鳩叫亂跑就係必殺技

依家悟空開極意仲會唔會發熱

比達快d出新型態啦
想買新gk

又多新設定？
分戰鬥力同神技
咁悟空超越比魯斯未？

漫畫第一次講就講係"純"戰鬥力勁過

明哥了撚住鼻哥 係咁易睇左個大綱
之後就話是但啦 又唔洗我畫

唔變超西係因為佢個潛能解放已經同佢變完超西係差唔多實力
咁就唔需要變超西去加重自己身體負擔
先當100倍界王拳=超西1 你會直接變超西定開界王拳?

其實悟空同悟飯變超西理應都一樣係心靜到
佢地打斯路果時已經將超西變到常態咁
所以冇話變超西就做唔到心靜

無超其實無問題,
鳥山明就算幾粗枝大葉都好,後生時既佢係會留意到啲啲嘢
所以z之後勁過菲利既敵人係人造人同比人封印好多年既布歐
同埋魔界王,全部都唔係宇宙人嚟,無違反到之前講既嘢
係佢之後再繼續出新既龍珠,設定先開始崩曬

第七宇宙第一其實係個眼罩

我覺得應該悟天高啲
七歲變超西
不過之後太懶所以咁廢

關老母咩事 悟飯自己都係想做學者

比克？

其實會唔會係維斯死？

點解維斯要死？ 莫名其妙..

雖然係假, 但紫色呢隻色係幾有型！

維斯比新力量打敗，新力量成為宇宙第一，悟空唔夠抽，比魯斯教比達破壞神技，兩個合體兩套神技2合為1，又打贏左新力量

打得贏維斯，比你12個破壞神合體都無用啦
講明天使中立唔會參與戰鬥就係唔想佢太屈機影響戰力！

覺得會成真
次次新變身要新色
有乜色未用
得返橙色 紫色 啡色

了住鼻 好有iq博士果時既風格

悟飯根本唔想打 每次都係焗住
悟天就貪玩

悟天貪玩就正路啦，世界和平，有個有錢仔 friend，梗係玩同溝女啦
又無乜接觸格鬥狂人老豆

悟飯就完全學唔到老豆

悟飯學老豆咁邊個搵錢養家

有撒蛋照駛鬼做咩

成世咬老軟好咩

個單眼佬連的茄喱啡都打唔贏，連打菲利

會唔會又修練四個月

有得咬我都不想努力了

悟空線已經無咩好睇，只係MUI之中不斷升級無咩變化！
反而想睇比達線有咩新神技

撒亞人全部都係食軟飯架啦！
悟空除咗武道會冠軍未認真搵過錢！
比達世界首富老婆！
悟飯靠撒旦先生都夠食過世！
連博羅蓮都外星女貼大床
最慘應該係未來杜拉，煲老偶仲要無錢

果年豆釘應該猛料啦 講鳩到家族既秘寶咁
應該最少龜頭level

小舞心靈思想經歷係老藕，但肉體係同大杜體同歲數

梅思

邊個龜頭

希特

咁誇張，有希特級仲洗驚菲利？
個人覺得頂盡超3～紅毛 咁上下

佢地應該唔驚娜美星篇既菲利
但收到風菲利進化左，所以唔敢想像會勁到邊？
睇下佢點寫啦 我都係鳩估

cls條蛋散如果有人造人級數都偷笑

娜美星嘅菲利

串到

其實孫家同撒旦係互惠互利
唔好講到悟飯咬老軟咁難聽
唔係佢地一家 地球冇撚左啦 撒旦仲有機會變有錢佬咩

同埋根據08ova 悟空應該係有得閒幫手種下菜
係悟空同芝芝結婚之後到悟飯比大佬捉走左期間
悟空應該係有做下農夫自給自足

討論實力
根本依班人勁過以前既菲利已經唔多合理

諗諗下又真,如果以前已經勁過菲利,仲洗鬼咁多人驚佢,比佢做到咩宇宙帝王

岩岩翻睇返漫畫龍珠超 好似有好多伏線提過下比魯斯有破壞神既招式可以解決不死身既敵人 睇左最新一話再睇翻睇多次先會留意到

同埋大杜最後去左達普拉未到既時空，會有兩個大杜同埋講明會叫界王神搵破壞神解決達普拉，分分鐘果個時空既比魯斯同大杜又會有段故，唔知仲會唔會俾大杜出戲份

而且打札馬斯果陣講左第12宇宙係有時光機俾界王神保存著，唔知係咪又係伏線

我覺得破壞神解決不死身敵人既招就係當年封印老界王神嘅招。

另外時光機唔係第10宇宙？

其實佢地又唔係界王神 都唔會知菲利幾勁
最多咪知 53萬

會唔會收買佬先係新宇宙第一
狙擊佬只係大杜之類嘅角色

我都覺得應該無咁簡單咁平鋪直敘單眼佬變強做反派boss，打＞完

可能佢根本唔係擔當今編反派boss，只係連串成個故事既核心角色，亦敵亦友
完左個故事就同主角群等人有左少少繫絆，然後繼續浪跡天涯（布羅利咁）/幫打反派boss時犧牲左，幫助主角爭取到扭轉敗局既機會

就算佢係今編boss，應該都唔會好似魔羅咁大奸大惡，必須要消滅既壞人，只係立場唔同（希特/吉連咁）

暫時對今編章幾期待，希望真係做翻出好戲

鳩估狙擊佬都係中間人, 最後要搵悟空柒達幫手
收買佬就係發現者, 搵倒個情報家再搵倒 final boss
弗利薩 (菲利?) 就係將個final boss 誕生既人

又係菲利搞鬼？

狙擊佬唔似壞人，其實佢都係受害者！
應該會好似博羅蓮咁當菲利/撒亞人係敵人，而且愈打愈強，最後去到天使級（用73力量）！最後又係比悟空打敗，之後又做埋FD

其實都唔知依家菲利個定位係咩
又或者菲利到時又同悟空出合體技啦

做乜嘢依家個post咁多支那譯名

紅毛都太誇下話
其實紅毛係勁嘢嚟，只係又通脹先好似廢咗咁

本身想講超2～3，但諗諗下真係通貨鼓脹之下，如果講到個矮仔係實力派（惡勢力既家族王牌），今時今日得超2又好似廢左d

大杜黑悟篇翻黎同悟空過招都唔輸超3，要紅毛先搞掂
魔羅d o靚又係分少少魔力俾佢地又可以圍柒比達悟空，有個仲同超藍one on one都打佢唔死

仲要撒旦個威名根本係由孫家造就斯路篇同布歐篇嘅救世英雄喎

又唔好咁講撒旦 假假地世界冠軍 斯路篇都有跟班同電視台訪問
係呢班宇宙人搞亂曬姐

章章都咁講 有邊次唔係越來越衰

歐布到底有乜咁勁咪又係得半隻布歐lv

唔明點解達普拉呢啲咁三流嘅角色都要搵破壞神出手大杜黑悟篇勁左咁多自己都搞得掂啦

除非極意=悟比達

龍珠Z悟空練到超西都可以心靜

大杜果個時空咪死左破壞神

大杜個度係殺左界王神姐
天使應該唔理界王神

死界王神=死破壞神

成隻細布歐喎，仲有當年悟空同比達加埋都打唔贏細布歐。

其實成隻細布轉生又點，擺係今時今日都係廢
而家主要係講佢繼承左“神力”，神力到底又係點既設定呢？有神力又唔一定勁，但神力又可以幫buff到“神技”極意功

真係唔知佢點寫落去

細布歐好勁咩仲廢過飯布，超3已經可以同佢互嘔，依家全部都神級是但一個都秒到佢

漫畫話仲有大界王既神力

而家梗係唔勁，唔係既話將來點駁番去z個尾

細布修練三個禮拜會勁過比達

悟空漫畫結局比佢打到手痛,歐布根本堅勁

幾歲就已經細布lv都唔勁？

未講到佢係細布lv
淨係見到佢集集嗰舊大少少

諗多左了
龍珠係邊寫邊諗，一定無伏線，有都係夾硬兜

就算寫完下篇咩都唔記得晒

講起大杜最後返去未來,其實有個時空大杜俾斯路殺咗,去嗰個咪唔使overlap

果到唔係其他地球人都死清光咩

係，而且佢想返去d人類戰友仲喺度的時空

但果個星球重有無龍珠用？

應該無 要睇佢知唔知娜美星係邊

對比龍珠超，
我覺得GT比較好睇
為個孫女變超4好感動
結局又夠狀烈
而家超個悟空一味爆能力上去又智障咁

中段開始悟空打晒，戰力單一到不得了
最後悟空仲死撚埋呢個係唔可以接受
仲有比達要靠架撚屌機射光波先變到超4更加唔可以接受
成套嘢都係動畫組失撚晒控搞到咁難睇

GT
拆開點解
上網見啲日本人係話gomennasai toriyama
（對唔住鳥山）

都好過超

超漫畫其實都ok啦

比逹靠部機個下真係接受唔到

而家超咪又係悟空一個打晒
紅藍頭又hea
新版大波個設定直頭抄翻超4
仲有圍圈傳功又係抄gt

GT差極都仲係龍珠
而超已經完完全全變左子供向
血都無滴
打鬥永遠得Tatatatata亂出拳

但而家事實係GT要被抹消

有乜咁唔可以接受

有界王唔會唔知啦
其實搵界王幫拖去新娜美星咪有龍珠用
宜家諗番 龍珠Z大杜都未去到好絕望

嘩 你個樣好奸呀

岩岩先一次過睇番曬魔羅篇，我覺得都ok好睇，無想像中咁差
梅素好好

點解悟空成日摸銀河王條JJ

gag位
好似細個成日搞莊子個閪咁

gt連拳都冇點出，9成都係出波

人設都柒啦
改咗髮型, 着令身皮褲

的拳腳交已經好過星矢多多聲

摩羅篇一整個失望
成個故事喺度BBQ
兒童向都嫌太幼稚

2021可能出動畫

唔同顏色 係for出玩具用
之後會有更多顏色同髮型變化
悟空撚乎都會有多種形態售賣
請日後多多支持 買更多玩具 多謝

至於劇情 請勿見怪 請勿深究
我地為賺fans錢 亂鳩黎架咋

因為悟空比比達更無人性⋯？

阿冰

gt由老界指示悟空夾返條尾出黎個度已經開始失控

寧願你搵龍珠宇宙探險係悶d
咪玩到尾

還會和一個意想不到的人物產生關聯

好明顯係地球第一殺手：桃白白！

由斯路到布歐篇都係最強個個
Gt 同 超 哩d亂黎既同人就唔好理啦

真鳥山明筆下既悟飯係最強

應該係因為冇咁易嬲破壞神啲招應該就係用嬲去推動 夾返比達

悟空細細個就係咁啦 樂天派
龜仙人叫佢唔準佢用筋斗雲修練 2秒就覺冇咩大不了
佢諗野比較直所以先出現推悟飯去死依個場景
唔係佢唔在意悟飯 而係佢根本諗唔到悟飯係唔想同斯路打
再者見到悟飯變超2咁勁 佢只係一心覺得只要變到超2就一天光曬
依個係同細細個教育有關

其實黑悟篇幾正，d角色又型
係衰係個ending

漫畫結局
悟空至少要識
變紅藍白三色、
nt 精神感應、悟空撚乎

估計歐布應該唔小心踩爆左幾百次地球

劇透：遲d悟空比達個頭會變紫色
紅 同 藍 既力量合二為一
新境界！

金+紅=藍，藍已經有紅係入面
係都金/紅/藍+極意

個身塊面 加紋身俾佢啦
一係悟空撚乎變成戰衣
出一堆波好似浮遊炮咁 一路不規則移動圍住對方射
神力屬性波 魔力屬性波 撒亞人屬性波

咁紫色頭髮係比達學完成路線 變身既特色囉一係
破壞系紫
自在系白

其實一口氣睇係會精彩好多

何以見得？
條片又冇講

都係估

劇場版一定係未來悟飯

鳥山明講過佢兩兄弟俾布歐殺咗之後無復活
當然，佢除時可以反口，因為呢段無畫出來

撚頭希特

係講緊悟空個老豆
個賞金獵人回憶入面都見到巴違克

比路斯問比達關於撒亞人破壞星球的事，比達沒把責任全推給菲利，說自己父親為追求權力犧牲別人性命構建王國，菲利支配之前的撒亞人就已經開始崩壞了，被滅族也是命運。
比路斯說無聊，比達疑問撒亞人的過去和破壞神的技能有關係嗎？比路斯說關係大了...

睇咗情報又開始講第7宇宙d外星種族，個故事越係介紹越多人,
就越顯得之前界王神呢句staement係on9

呢句當時講已經係on9，成個7宇宙咁又得嗰28個星球有人類

果時唔係話 根據以前既紀錄 地球無咁勁既人咩 定巴比迪講

好似都係除鳩左佢條底底姐
芝芝就真係比悟空踢閪

可以當界王神9up,佢同比魯斯一樣咁懶惰，話佢無認真調查就得！或者有神秘種族故意隱藏身份，就可以無限發大第7宇宙

博羅連劇場版之前曾經講過撒亞神設定，之後不了了知，今次要用返個設定

感覺只係表達要學嘅人要睇翻自己種族嘅過去

條廢柴唔做嘢㗎啦

比路斯：告訴你一件好事，是我提議菲利消滅撒亞人

復活之F唔係講過啦咩？

復F只同維斯講過

新神龍?

好似2粒波就召到

我頂咩料

兩粒
係男人都召喚到，除咗E神

係咪佢自己嗰兩粒

龍頭成條蠑螈幼體咁

得兩隻手
同埋點解咁好笑容

就算冇調查都噏唔出「得28個星球」咁on9啦

兩粒就招到出黎，可能唔係完全體

最撚On9的係無人諗到可以問JACO
叫JACO求鳩其搵幾個最撚勁的宇宙監獄囚犯, 都已經有一個係魔羅

可能波子咁細粒

布歐篇 無撒旦 就輸左

兩個根本相輔相承

其實叫悟飯過嚟就搞掂

我都係咁諗

有魔羅係到應該玩哂
只要吉連秒唔到佢就可以吸哂全場

加埋隻copy能力，兩隻魔羅
打撚
所以今篇一見又係第七宇宙就好撚嬲

正 比達比魯斯條線會點發展有啲期待

斯路篇 冇孫家 全地球都輸左
何來有布歐篇

啱啱復活，冇體力fail

斯路唔似會殺哂地球人

悟空唔去佢一定會炸全地球引佢出黎
睇佢要食18號就知 到真係打去到最後都係變到正常歷史咁
之後同悟飯對波出盡全力 地球一樣爆炸

真係波子咁細粒, 唔通細粒勁d？

右上係DK卡面黎

玩到無野玩 有大有細 有超大 自然出埋超細

咪係...黑悟點可能打得贏吉連...

都用左一個願望恢復悟空體力，恢復悟飯咪得

回復體力都諗咁耐, 諗唔到悟飯唔出奇

最近睇未來杜拉格斯篇漫畫，唔係好明點解主線既札馬斯已經俾比魯斯殺左，但黑悟空又係主線既札馬斯

只係知不死身果個札馬斯就係大杜時空既札馬斯

有冇巴打可以解釋吓？

又有新娜美星人 希望魔童有得變番勁 本身魔羅篇講魔羅去娜美星果陣仲諗住魔童有得再同化 結果完全冇...

你諗番大杜個時空同正史時空有咩分別你就會明
係過去任何動作都影響唔到未來嘅事

要比撒旦end 依個結局係正嘅
只係唔好講到孫家寄生係撒旦到咁姐

我明白過去任何動作都影響唔到未來既事，但主線時空既札馬斯已經變左黑悟空，點解仲有個札馬斯俾比魯斯殺？唔係同一個時空同一個札馬斯黎咩？

由大杜遇到黑悟第二次返正史時空果刻已經係又一個新時空，黑悟係大杜無遇到黑悟而無返正史時空的札馬，果個時空交換完身體悟空就被殺了

但係下個顏色到紫都幾合理
又多款週邊賣

係咪破壞神果種力量 好似托波咁

漫畫69話英文

宇宙監獄度都唔止28款外星人啦

唔好同我講上集最後話最強戰士嘅出現就係同條咁嘅神龍許願變成
雖然應該唔會咁簡單

我記得以前z嘅設定係神龍整唔到超過佢能力嘅嘢，所以整唔到宇宙第一戰士出嚟，神龍自己本身都唔好打，當年比笛子魔王秒左

但依家係龍珠超年代，設定冇人理㗎啦

比魯斯想培育比達做破壞神

仲要2粒就搞掂

變強唔洗修練

本漫畫由七龍珠正式改名做二龍珠

照咁睇新角色唔似做boss

比達好成熟，明白族人既錯作為王子要𠄘擔

應該條龍會玩9佢

重點應該係呢一頁？
世界觀又擴大？

比達因為唔願意捨棄撒亞人驕傲同家人先爆發到打贏托波，宜家要佢捨棄又好似會有矛盾，比達應該唔會咁乖跟比魯斯既講法做

另外留左伏線屌你老味整超級神龍既娜美星人應該好撚勁仲可能好巨型

之前外國成日FF有娜美星神，可以穿梭第6/第7宇宙

除非去到有D位要佢做破壞神先救到宇宙就跟住結局悟空繼續做廢老係到周圍搵高手打

應該係想激嬲佢 破壞神嬲先勁咖嘛

因為已經有兩個「正史」時空

黑悟空嘅形成：
龍珠超時空67宇宙比武->（A點）札馬斯睇神tube對悟空身體有興趣->（B點）一年後札馬斯用超龍珠許願交換悟空身體並殺死悟空->用時戎去大杜時空作亂

而大杜o係(B點)嘅時間點之前到達，令「正史」時空出現咗分歧，俾比魯斯事先知道札馬斯嘅陰謀破壞到佢

別的世界係其他宇宙定咩

其他宇宙
之前講過那美星人係偷咗真龍珠既一部份
再自己整

咪即係第六宇宙

下一章

神龍：唔得，而家宇宙最強既人力量超過左我
單眼佬：咁將我同呢個人既身體掉換啦！
神龍：咪話左超出我能力範圍囉，你要搵超神龍先做到
單眼佬：咁你話俾我聽點搵到超神龍啦
神龍：ok

loop返黑悟空篇

原文係世界

同一句說話專阱用唔同嘅用字, 咁擺明唔係講緊其他宇宙,
而係又擴闊世界觀啦

比魯斯重係咁輕鬆打柒比達

條龍一開波已經戴左頭盔
盡可能實現

高下立見：

娜美星人本身唔係 lee 個世界既人類

唔通伏筆緊魔界？

條神龍擺明係情報交代工具 純粹話俾格蘭聽第7宇宙邊個最勁

魔界係屬於宇宙內嘅地方
佢依家講法直頭係十二宇宙之外咁

當初神與神紅髮仲可以同佢對打咁耐
依家不停有後加設定只好吹到比魯斯繼續變勁

龜仙人先勁，由笛子魔童都唔夠打，一躍上宇宙級舞台

仲識疑似極意

魔界應該唔會出
比hero拎左黎用

話者教佢路點變最勁

比吉連打一拳都唔死

亂咁黎, 當人唔記得
力大會前已經令比魯斯再認真左
力大會, 魔羅, 兩篇都進步左, 結果差距無細過咁
BTW佢打爆個恆星果下唔覺有乜特別

平時閒閒地一個波都已經爆星球

真，菲利第一形態都已經可以打爆啦

咁都係力量姐, 表現唔到破壞神特技出黎
招破壞都係舊野

唔洗菲利, 一出場嘅比達都可以

有講過魔界係宇宙內既地方咩？

超西既條件係保持憤怒

維斯有講比達成日個腦諗野慢左一拍

本身魔界就係球體內，十二宇宙只係十二個球體

其實係細悟空個陣時已經有講呢樣野
不過變撒亞人之後就開始冇左呢回事

魔界好似唔係宇宙入面既生物？佢地出現都要用特別方法過黎，唔知點解對魔界有呢個慨念但
真心唔記得，睇下遲啲會唔會解釋

咩生物

呢個係第七宇宙，下面尖嗰個位就係魔界

魔界本身原來冇講點黎，
Heroes設定係以前其中一個大界王神將一個法師鎖係個隔離空間到，之後法師係隔離空間創立魔界。

真心唔知呢個model係咪仲用緊？
你知龍珠架啦, 出完新設定舊d野就掉...

有個咁既圖完全唔記得

吉連打死佢咪即刻出局

詳細睇番悟空同悟飯係精神屋出番黎
已經將超西當左係常態 並冇果種激動 憤怒感覺
憤怒只係契機 keep住憤怒並唔係條件

可能指由第6宇宙嚟吧

叫佢唔好咩都攬上身啫，邊係放棄驕傲同家人呢

正常人唔會知有other宇宙，咁佢地講世界都唔出奇啫，未必一定擴大

好多人都執著住比魯斯講過7成論
但記得維斯同佢對話有提過佢9up 未認真

成條蛇咁，但上面有巴打貼出來原來係條鰻魚

知道原來係撒亞人，然後崩潰咗

之後賣大包話俾佢聽點成為最強
就係偷返吸過天使隻嘢

通常呢啲最後劇情殺話佢雖然係最強但啲戰鬥經驗唔夠
最後都唔夠狗空同比達打

都係 叫佢唔好執著 因為王子身份而咩都關佢事係無聊

今篇又講以前撒亞人同單眼佬結下既仇，應該會有好多比達星回憶

多數係單眼佬最後執念太強
唔夠比達學識放低負擔為純粹戰爭而嘅進化版

可能係俾全王滅咗果幾個

佢已經接受左撒亞人消亡係必然嘅事，心境已經成熟過以前

人地對白咪講咗宇宙，點會唔知

個4隻野好有以前劇場版奸角既味道....

我都覺得似Bojack班友

今篇格蘭拉諾就似Tuffles
Heeter就似Bojack班友

Yea... 仲有人造人too...

2粒龍珠都有神龍
cls

能力應該好廢

人地都話數量大細有得set